{{ Infobox Software | μTorrent | name = μTorrent | logo =
[ΜTorrent_Icon.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ΜTorrent_Icon.png "fig:ΜTorrent_Icon.png")
| screenshot =
[ΜTorrent.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:ΜTorrent.png "fig:ΜTorrent.png")
| caption = μTorrent 2.0執行於[Windows 7](../Page/Windows_7.md "wikilink")
| author = [Ludvig Strigeus](../Page/Ludvig_Strigeus.md "wikilink") |
developer = [BitTorrent, Inc.](../Page/BitTorrent_\(公司\).md "wikilink")
| released = 2005年9月18日 | frequently_updated = Yes | programming
language = [C++](../Page/C++.md "wikilink") | operating_system =
[Microsoft Windows](../Page/Microsoft_Windows.md "wikilink")、[Mac OS
X](../Page/Mac_OS_X.md "wikilink")、[Linux](../Page/Linux.md "wikilink")（由[Wine提供官方支持](../Page/Wine.md "wikilink")）\[1\]
| size = Windows:
385 [kB](../Page/Kilobyte.md "wikilink")
Mac OS X:
1.62 [MB](../Page/Megabyte.md "wikilink") | language = 67種語言 | status =
支援，開發中 | genre = [BitTorrent客戶端](../Page/BitTorrent客戶端.md "wikilink")
| license =
[私有](../Page/私有軟體.md "wikilink")、[免費軟體](../Page/免費軟體.md "wikilink")
| website = [www.utorrent.com](http://www.utorrent.com/) }}
****（或稱為****或****；缩写****或****）是一個用語言寫成，於以及作業系統下運行的客戶端[免費軟體](../Page/免費軟體.md "wikilink")，並且經過許多語言的本地化。此軟體設計為在運行時使用較少的系統資源（與和比較）。因為其特別的設定、表現、穩定性和對老舊硬體以及舊版的支援受到許多一致的好評。從2005年首次發表至今持續開發中。

2006年12月7日，µTorrent開發者Ludvig Strigeus和[BitTorrent,
Inc.執行長Bram](../Page/BitTorrent_\(公司\).md "wikilink")
Cohen宣佈BitTorrent, Inc.已經完成对µTorrent的收购。\[2\]

## µTorrent的讀音

µTorrent作者在2005年時寫道：「我通常會讀『you
torrent』，因為µ看起來像u。」他並提供「microtorrent」和「mytorrent」作為候選讀音\[3\]。符號µ，其實是[希臘字母Mu的小寫](../Page/希臘字母.md "wikilink")，代表[國際單位制](../Page/國際單位制.md "wikilink")「[微](../Page/微.md "wikilink")」，意思是一百萬分之一（10<sup>-6</sup>），也代表µTorrent執行檔相當小。

## 特色

µTorrent通常使用不到2GB的[記憶體](../Page/記憶體.md "wikilink")，且其[CPU使用率較低](../Page/中央處理器.md "wikilink")，程式甚至能在基于[486處理器的主機上運行](../Page/486.md "wikilink")。

µTorrent的特色（部份僅Windows版提供）包括：

  - [µTP](../Page/Micro_Transport_Protocol.md "wikilink")（自1.8.2版本提供初步支持，至2.0版本提供完整支持）
      - [KTorrent](../Page/KTorrent.md "wikilink") 4.0起提供µTP支持
  - 支援[Magnet鏈接](../Page/Magnet鏈接.md "wikilink")
  - 支援[Teredo](../Page/Teredo_tunneling.md "wikilink")／[IPv6](../Page/IPv6.md "wikilink")
  - 支援通訊加密協定。
  - 在Windows每個版本下都支援[UPnP](../Page/通用型即插即用.md "wikilink")，不需要Windows
    XP的UPnP體制。
  - 與其他的[BitTorrent客户端進行](../Page/BitTorrent客户端.md "wikilink")[來源交換](../Page/來源交換.md "wikilink")（Peer
    Exchange, PEX）。
      - [libtorrent以及基於其上的客戶端](../Page/libtorrent.md "wikilink")（如[Deluge等](../Page/Deluge.md "wikilink")）完全支援µTorrent來源交換。
      - [KTorrent從](../Page/KTorrent.md "wikilink")2.1
        RC1版本開始完全支援µTorrent來源交換。
      - [Transmission和基于libTransmission的客戶端完整支持µTorrent來源交換](../Page/Transmission.md "wikilink")。
      - [Vuze](../Page/Vuze_\(軟體\).md "wikilink")（原名Azureus），自3.0.4.3版本開始支持µTorrent來源交換。
  - [RSS](../Page/RSS.md "wikilink")（"[broadcatching](../Page/BitTorrent#Broadcatching.md "wikilink")"）。
  - 以[DHT方式達成無tracker支援](../Page/分散式雜湊表.md "wikilink")，並且與官方版本的BitTorrent客戶端以及[BitComet相容](../Page/BitComet.md "wikilink")。
  - 使用者可自訂的智慧型磁碟快取系統。
  - 支援[代理伺服器](../Page/代理伺服器.md "wikilink")。
  - [HTTPS](../Page/HTTPS.md "wikilink") tracker支援。
  - 可自訂頻寬排程。
  - 可自訂搜尋列與圖示。
  - 支援54種語言\[4\].
  - 支援[超級種子](../Page/超級種子.md "wikilink")。
  - 可自訂的用戶介面設計\[5\]
  - 程式設定以及暫存檔存在單一資料夾內，可以放在隨身碟中使用。
  - WebUI-目前處於測試階段的插件，允許用戶以網頁在一台電腦中運行和控制另一台電腦的μTorrent，無論是在整個網際網路或在一個局域網。
  - 內建簡單的tracker可供作種，但是沒有可以查詢種子列表的網頁介面。不適合需要安全性或是大規模的應用。\[6\]
  - µTorrent大部分的功能可以藉由[Wine或是商業軟體](../Page/Wine.md "wikilink")[Cedega在Linux下運作](../Page/Cedega.md "wikilink")。
  - Windows
    95/98/Me下支援[Unicode](../Page/Unicode.md "wikilink")，避免使用Microsoft
    layer for Unicode這個比µTorrent大上好幾倍的程式。

### 版本歷史

µTorrent-{只}-有一個獨立的執行檔，不需要安裝，不過也有提供簡單的[安裝程式可供使用](../Page/安裝程式.md "wikilink")。由於避免了許多[函式庫的使用](../Page/庫.md "wikilink")，特別是C++
standard library，使得執行檔相當的小。執行檔再由PECompact 2壓縮後，大約-{只}-有原來的一半大小。

  -

      -
        {| class="wikitable" style="text-align:right"

|- \! Win版本 \! 檔案大小 \! 釋出日期 |- | 1.0.0 | 77
[kB](../Page/千字节.md "wikilink") | 2005-09-18 |- | 1.1.7 | 98 kB |
2005-10-22 |- | 1.2.2 | 107 kB | 2005-11-25 |- | 1.3.0 | 115 kB |
2005-12-10 |- | 1.4.0 | 130 kB | 2006-01-11 |- | 1.5.0 | 155 kB |
2006-03-08 |- | 1.6.1 | 173 kB | 2007-02-15 |- | 1.7.7 | 214 kB |
2008-01-25 |- | 1.8.2 | 264 kB | 2009-01-24 |- | 1.8.5 | 282 kB |
2009-10-29 |- | 2.0.0 | 311 kB | 2010-01-25 |- | 2.0.4 | 320 kB |
2010-08-27 |- | 2.2 | 385 kB | 2010-11-10 |- | 2.2.1 | 390 kB |
2011-03-09 |- | 3.0 | 624 kB | 2011-06-23 |- | 3.13 | 876 kB |
2012-06-19 |- | 3.2 | 未知 | 2012年內 |- \! Mac版本 \! 檔案大小 \! 釋出日期 |- |
1.0.0.1 | 1.49 [MB](../Page/百万字节.md "wikilink") | 2010-06-28 |- | 1.0.2
| 1.62 [MB](../Page/百万字节.md "wikilink") | 2010-12-01 |}

### 被BitTorrent, Inc.收購

µTorrent在2006年11月7日被[BitTorrent,
Inc.收購](../Page/BitTorrent_\(公司\).md "wikilink")，並且在官方論壇上公佈了此消息。目前µTorrent仍保有自己的網站和社群，而且也會保持不開放原始碼。µTorrent的作者Ludvig
Strigeus將會繼續擔任技術顧問，不過程式主要的開發工作轉由BitTorrent, Inc.進行。\[7\]

## 争议

由于捆绑广告软件，µTorrent一直备受争议，而在2018年4月，包括微软的Windows
Defender、ESET的NOD32等安全软件已将µTorrent标记为“潜在的不受欢迎的程序”，\[8\]对于此事件μTorrent的母公司BitTorrent表示他们的软件是符合Google与Clean
Software Alliance标准的。\[9\]

## 復活節彩蛋

此軟體中有兩個[復活節彩蛋](../Page/彩蛋_\(視覺\).md "wikilink")。在說明／關於µTorrent中，點選µTorrent圖示會發出特殊的音效。在關於µTorrent的視窗按下鍵盤上的T鍵會啟動µTris這個[俄羅斯方塊遊戲](../Page/俄羅斯方塊.md "wikilink")。此外，在遊戲中按下P鍵可以暫停，此時遊戲畫面會填滿彩色的方塊。

## 參考資料

## 外部連結

  - [官方網站](http://www.utorrent.com/)
  - [µTorrent官方論壇](http://forum.utorrent.com/index.php)
  - [官方IRC頻道](irc://irc.p2p-network.net/utorrent)

[Category:BitTorrent客戶端](../Category/BitTorrent客戶端.md "wikilink")
[Category:免費軟體](../Category/免費軟體.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.

6.  [µTorrent FAQ - Answer about Embedded
    Tracker](http://www.utorrent.com/faq.php#Does_.C2.B5Torrent_have_an_embedded_tracker.3F)


7.
8.

9.